飄香

每一個人的終歸都是一個人。

她的出現改變了我。

我開始感到寂寞。

每一個人的終歸都是一個人。

我不是說她就是那個人。

同樣，我也不一定是她的終歸。

唯一肯定的是，她身上帶一種味道，深深地吸引著我。

飄香。

來了來了

留個名先等得你耐喇

im ready

lm

來了！！！

留名

Lm

在她當年不辭而別後，今夜我再次看見到她的名字，又想起我們牽著手走過城市大街小巷的那個甜蜜仲夏。

Grace…….

我一直盯著對話框，突然覺得自己不曾認識她。

或者說，我不肯定自己是否記得起她。

就像有些人明明在自己的世界裡出現過，偏偏時間會把他們的模樣沖淡，漸漸甚至忘記他們的存在，最後剩下的只有一種難以言喻的感覺。

一切就像是一場夢。

我看著那空白的頭像，有點猶豫。

該說些甚麼嗎？

「喂！」

突然，身後傳來一把很低沉的聲音，我嚇得立刻關掉手機屏幕，然後朝聲音看去， 有一個女孩子急步地走來。

是Hayley。

大概不是很多人像她一樣穿得有個性。

外面穿著薄透、寬鬆的白恤衫，裡面是若隱若現的黑色背心，下身則是高腰牛仔短褲，配上一對黑色的皮鞋。

當然，實際認到她的原因是她白哲的臉頰上有一雙明媚的眼睛。

對於長得可愛的女孩子，我總是能記得的。

「嗨。」她的突然出現，讓我的臉上不禁有點發紅，然後我暫時想不起Grace。

「你返宿？」她笑得很好看。

「嗯。」我怎麼緊張得只能說出單字。

「但無車，你打算點返。」Hayley盯著我的眼睛，彷彿想在其中找出答案。

對於Hayley，其實我並不熟悉她。

跟她的認識僅限在迎新營裡的交流，只是剛好我們是同組，然而因為我不屬那種熱衷團體的人，所以就幾乎沒有見過。

我喜歡一個人。

我總覺得人與人之間的距離，是費盡一生也無法學懂的課題。

就像她走得更近，現在我跟她距離不足一米，聽到心跳很快。

「我打算行返去。」我若有所思地看著天上的薄雲正在隨風飄到發光處，我突然想知道灰雲追明月的結局。

「咁一齊喇。」她認真地想了一想，然後說。

「嗯。」我的心跳得更快了。

對於她的同行，我本應是感到不意外的。

因為打從第一次看見她開始，她就是這樣隨和、率直的一個人，好像人們要她做甚麼也可以，但同樣人們想她做甚麼也不可以。

孤男寡女走在杳無人煙的山頭，草樹的聲音沙沙，眺望出去是萬家燈火的城市，就算彼此陌生，還是無法抗拒浪漫的味道。

因而我時不時都看她的側面，那是充滿情感的，是開朗又抑鬱。

怎麼一個人可以有這樣複雜的一張臉。

我覺得自己不正常，愈是摸不著邊的，我愈是感到興奮。

「你咁夜去邊嚟？」我隨口問她。

「出街。你？」她回答得短促。

「我⋯⋯都係出街。」我輕鬆地答她。

「Copycat。」她輕藐了我一下，卻像是忍不著笑。

「你唔講，我唔講。」我調皮地說。

「我啱啱收工啊～」Hayley露出疲倦的眼神。

「返咩？咁夜都有。」我打蛇隨棍上。

「返Sales，但OT啊。」她抱怨道。

「我仲以為係⋯⋯」我再打量她的全身。

「以為咩？」她疑惑了一下。

「咳、咳，無嘢喇。」我裝作神秘不答。

「咁你呢？」她問。

「出街。」我誠懇地說。

「唔信囉。」她疑惑地看著我。

這夜一路上，風吹過我們的髮絲。

她單手插著褲袋，不再看地下的塵。

我雙手放空，只是凝視著她。

我覺得跟她在一起很舒服。

我們從山城說到外面的世界。

由社會講到未來。

談到夢想又到現實。

最後說到去宿舍大堂，誰都沒有再開口。

走進了升降機，我們都維持尷尬的情況。

一直到了7樓，她才突然開口：

「今晚我間房無人。」

語畢，我徹底忘記了Grace的存在。

飄得很慢，但總會飄的～

聞到浪漫嘅味道而入黎lm

來了

飄了飄了

輕輕一飄

來到Hayley的房間，其實跟其他雙人房間並無分別。

大小一樣，15平方米。

重點在於，在這不足15平方米的房間裡，只有我跟Hayley兩個人，還有焗促的空氣。

掛在天花板的電風扇從聲音聽來轉得很慢，我們各坐一邊，面面相覷，一語不發，Hayley的香水味慢慢飄了過來。

我不知道之後的事會如何發展，只看到化了一個淡妝的Hayley很好看， 然後腦海裡產生很多不君子的想法。

所以這就是為何人們總說孤男寡女，共處一室，必有一失。

只是，不知道這是失身的失，還是失望的失。

「你有無拍拖？」於是，我鼓起勇氣問。

希望她的答案能讓我尋回一些理智，無論是有還是沒有。

「重要咩？」她偏這樣回答。

「無⋯⋯好奇。」我支支吾吾。

「不如你坐過嚟？」Hayley拍拍旁邊的床。

雖然我知道大學的生活總有些淫亂的，但我沒有想過會發生在自己的身上。

盛情難卻，我便坐了過去。

腦海裡突然想起一首歌。

p: 或者你可以坐得更近
靠在我耳邊講嘢不會過份

n: 但我天生就是這麼拘謹
還未有那份自信心

p: 若你問我什麼先叫做緣份
我會說緣份只留給夠進取的人

n: 好既然依家個情況係咁
過咗今晚之後我先至再做好人

香愈飄愈香，現在我斷是沒可能不要太早扯了。

推了推了

推呀 飄呀

飄！

有人就出，節奏稍慢，因為想試下寫另類風格。
不過重點係，好多嘢做。

歸隊了！
開始點下名。

你好重要。

不能忘記你。

有人！